\chapter{Conclusões}
\label{CapConclusoes}

\resumodocapitulo{}

Foi apresentado neste trabalho uma breve revisão da literatura de re-identificação de 
pessoas, alguns resultados e técnicas utilizadas no atual estado da arte. Portanto, 
o objetivo proposto de familiarização com a literatura foi cumprido.

O problema proposto, pela \textit{CyberLabs}, de cronometrar o tempo de uma 
fila utilizando a re-identificação de pessoas na entrada e na saída foi solucionado 
com sucesso. Mesmo os resultados da rede treinada na base de dados \textit{CyberQueue} apontando 
apenas $18.9\%$ para as \textit{top-1} predições, esse resultado não atrapalhou 
na aplicação prática desse algoritmo. Pois, quando é feita uma comparação de teste na 
base de dados, essa comparação é feita com quase 2000 outras pessoas distintas, no 
entanto num caso real esse universo de comparação é muito reduzido, uma vez que a 
capacidade da fila é de menos de 200 pessoas. Nesse universo menor de comparação
e utilizando restrições temporais para auxiliar, foi possível cronometrar o tempo 
das pessoas que passavam pela fila com uma taxa de acerto acima de 90\%.

Os resultados de treinamento e avaliação num mesmo domínio alcançados nesse trabalho ficaram
um pouco aquém do estado da arte. Isso ocorreu, provavelmente, pelo não uso das redes de 
arquiteturas modularizadas que se mostraram eficientes para o desafio de re-identificação
de pessoas. Esses resultados foram base para as técnicas de adaptação de domínio. Logo, é 
interessante num trabalho futuro que essa \textit{baseline} inicial seja melhorada, 
para poder estudar todo o potencial das técnicas de adaptação de domínio.

A técnica de adaptação de domínio utilizando \textit{pseudo} rótulos apresentou algumas falhas,
mas mesmo assim obteve-se resultados interessantes. Portanto, poderia ser interessante 
estudar variações dessa técnica. Por exemplo, usar outras técnicas de agrupamento ou 
aplicar essa técnica várias vezes (de forma recursiva). Além do mais, essa técnica é muito 
interessante, pois ela reduz muito o custo do treinamento em um domínio alvo, uma vez que não 
há a necessidade de anota-lo. Porém, se fosse feita uma anotação parcial no domínio alvo e
iniciasse a técnica de \textit{pseudo} rótulos já garantindo um percentual de acerto dado 
por essa anotação parcial, seriam alcançados resultados ainda melhores e sem perder 
a principal vantagem que é a diminuição no custo de anotação da base de dados.

No geral, os melhores resultados das técnicas de adaptação de domínio foram apresentados 
pela técnica que utilizou as GANs como pré-processamento. No entanto, viu-se que essa 
técnica pode, as vezes, alterar a morfologia da imagem da pessoa e atrapalhar o aprendizado.
Deng et al.\ \cite{Deng_2018_CVPR} propuseram um incremento na função de custo da GAN cíclica 
para penalizar os casos onde ela altera a morfologia da imagem das pessoas, logo um estudo 
desse tipo de técnica pode ser benéfico para o problema em questão.

Por fim, nenhuma das técnicas de adaptação de domínio apresentadas é excludente. Logo, seria 
interessante utilizar combinações dessas técnicas e avaliar os resultados.
  
\section{Perspectivas Futuras}
\label{persp}

Ainda há muito espaço para melhorias e estudos no tema deste trabalho, como foi visto na 
seção anterior. Logo, alguns tópicos principais são propostos para um futuro trabalho que 
tenha em vista melhorar os resultados apresentados:

\begin{itemize}
    \item Melhorar a \textit{baseline} do trabalho explorando o potencial das redes 
modularizadas para esse problema;
    \item Utilizar mais métodos de aumento de dados, como o método de apagar parte da imagem
ou utilizar GANs que aproximem imagens de duas câmeras da mesma base de dados;
    \item Estudar como melhorar a GAN cíclica para preservar mais a imagem da pessoa, como 
foi feito por Deng et al.\ \cite{Deng_2018_CVPR} incrementando o erro da GAN cíclica;
    \item Fazer experimentos com combinações de técnicas não excludentes e recursivas.
\end{itemize}
